加國大麻遭搶購 大麻股 ETF 大瀉

加拿大大麻合法後，僅僅4日即遭狂購，零售商存貨沽清。於美上市的大麻反大瀉，Tilray收跌15.6%，報122.6美元；大麻ETF ETFMG Alternative Harvest ETF (MJ)亦跌近一成，於加拿大上市的Horizons Marijuana Life Sciences ETF亦曾跌14%。

加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau）日前宣佈大麻合化法，成烏拉圭後全球第2個全面大麻合法化的國家。根據新例，每戶可種4棵大麻（曼尼托巴及魁北克省則禁種），成人出外可帶不多於30克大麻自用。據悉加拿大有490萬大麻吸食者。

原來大麻有ETF